日媒：北京為貫徹港區國安法擬派約300武警駐港

日本共同社引述消息說，北京為貫徹港區國安法，將派遣200至300名武警以觀察員身份駐港。

港區國安法，明確規定分裂國家、顛覆國家政權、恐怖活動、勾結外國或者境外勢力危害國家安全等4類罪行和相應處罰，在內地，武警其中一項主要職責是擔負反恐任務。